學校資訊科技組老師，ITA 入 - 好文共賞

見到呢個優質 post, send 咗俾 ITA, 佢話要 send 即刻 send 俾老師 group，我阻止咗佢

==
【問 IT Support 之前，請睇以下 Checklist】-- 印出嚟貼喺枱頭

又開始日日唔知第日會唔會視像課嘅日子。
呢一年，IT 部真係做到半死。

幾個家長一上唔到視像課，就一齊打返學校；有啲仲二話不說捧住部機向學校衝。解決咗上堂問題啦，又唔識網上交功課。日日起碼 5，6個家長咁樣問嘢，最癲可以搞到一日要處理幾十個家長查詢。

仲有十萬樣你唔知 IT 原來一直做緊嘅事要處理。

永遠都有幾個老師，特別多 call IT 協助，事無大小就捧部機上 IT 房，又會衝去 IT 組負責老師個位。

無論你係家長，老師定學生，你個嘢壞咗，去問 IT Support 前，請睇以下 checklist，做晒呢啲基本嘢先問 IT 啦~

1) 熄機再開過

解決任何技術問題，最基本動作之一。
正如你打思噎 (打嗝) 要閉氣 or 飲啖水 reset, 或者拉鏈 kick 住嘅時候, 要試下拉返轉頭再拉一樣。

2) 啲 account log out 再 log in 過

原因同上。

3) 軟件揾到「結束」掣，㩒完再開過

又係「閂咗再開過」原理，但係有啲軟件㩒完交叉其實無閂過 (出名例子 Skype, Teams)。

...

原文太長自己入呢度睇:

跟住有兩幅圖，一幅正常版:

一幅長輩圖版:

我覺得直情要印出嚟貼 server 房門口

識唔撚識㗎
電子嘢壞咗要大大力拍佢幾嘢，呢樣都無講仲話教人

p.s. 鐵砂掌傳人

佢地仲當it係人肉google , 佢地語音輸入完以為it 會即時講個答案比佢知。

之後瘋狂問你點解

最快維修方法係掟佢落山

有 bug 都係問你點整...

咪好囉 令你有存在意義

你要睇得好D. 唔係有哩班白痴洗撚你做SUPPORT.
佢出事可以任撚你舞

解釋完，對眼轉左一圈。
咁姐係點？琴日都無事喎

想做TSS攞正牌幫學生妹影相

Hello, IT. Have you tried turning it off and on again?